## qa-service-performance-testing
Проект для тестирования производительности (нагрузочного и стресс тестирования) тренировочного API-сервиса.


---
## Инструкция по запуску:
1. Установить Docker Desktop (если Windows или MacOS. Docker Engine, если Linux);
2. Склонировать репозиторий;
3. Открыть терминал с директорией проекта и написать команду ```docker-compose up -d --build``` для компоновки всех образов и создания контейнеров в откреплённом состоянии.
4. Далее для запуска тестов использовать команду ```/mvnw gatling:test```. После этого в консоли необходимо выбрать профиль нагрузки
5. Для просмотра отчётов по тестированию при помощи сервиса grafana, необходимо перейти по адресу http://localhost:3000. Логин и пароль по умолчанию, admin.